1. Події в JS - це так звані взаємодії користувача з інтерфейсом сторінки, її елементами ( клік миші, наведення миші, скрол і тд). Вони використовуються для того що б відслідкувати що і де користувач натиснув, які дії робив з тим чи іншим елементом.

2. Основна подія миші, яка використовується найчастіше - це клік. Цю подію ми можемо записати як атрибут всередині тегу html:
   <input type="button" value="Click me" onclick="alert('Click from JS')" />, або в JS ми можемо надати це як:
   btn.addEventListener('click', () => {}) або btn.onclick(). Також є і інші події мишу, такі як :
   mouseover(), mouseout(), mousemove()

3. Подія "contextmenu" - це по суті клік правою кнопкою миші по екрану яке викликає меню опцій( копіювати,вставити, відкрити за допомогою... і тд). Відповідно ми можемо задати іншу поведінку при натисканні правою кнопки миші :
   <button oncontextmenu="alert('Малюємо наше меню'); return false">
   Правий клік показує наше власне контекстне меню
   </button>
